蔡英文回應譚德塞：即刻道歉!

譚德塞在世衞記者會上說，過去三個月不斷有針對他個人種族的侮辱和咒罵，甚至收到死亡恐嚇，又指台灣的外交部門亦清楚知道事件，但政府不切割。對此，外交部強烈譴責，要求譚德塞立即更正指控並道歉。台灣總統蔡英文亦提出強烈抗議。

蔡英文透過社交網站表示，對於台灣被指控發動種族歧視攻擊的言論，要表達強烈抗議。她說，台灣向來反對任何形式的歧視，台灣長年被排除在國際組織之外，比任何人都知道被歧視和孤立是甚麼滋味。她計劃邀請譚德塞訪問台灣，感受台灣人民如何努力在遭受歧視和孤立之中，堅持走向世界、貢獻國際社會。

蔡英文又說，如果譚德塞能抵擋中國大陸的壓力，踏上台灣的土地，就能了解到台灣對防疫的努力，並且理解真正受到不公平待遇的，其實是台灣民眾，相信只有台灣的加入，世界衞生組織的拼圖才會完整。

稍早前，台灣外交部回應譚德塞言論，對譚德塞莫須有的指控及誤導國際視聽，表示強烈遺憾與抗議。台灣亦要求譚德塞立即澄清及道歉，並呼籲他放下政治偏見，恢復台灣以觀察員身分出席世界衞生大會。

世衞早前被美國總統特朗普批評立場太過以中國為中心，譚德塞就呼籲各國合作抗擊疫情，停止將疫情政治化；但特朗普隨後反擊指，世衞處理疫情多次犯錯，發放錯誤資訊，包括在一月中時仍然堅稱病毒不會人傳人，重申會考慮取消對世衞每年逾四億五千萬美元的資助。

一陣又話你歧視黑人㗎喇

擲地有聲！回擊

台灣向來反對任何形式的歧視，台灣長年被排除在國際組織之外，比任何人都知道被歧視和孤立是甚麼滋味。她計劃邀請譚德塞訪問台灣，感受台灣人民如何努力在遭受歧視和孤立之中，堅持走向世界、貢獻國際社會。

呢隻黑鬼比夠錢維尼熊係親生老母都講得出口

借力打力

English型撚到

死黑鳩

傻閪菜送分比人

兩個都有個塞 菜 蔡同音 會令人誤會